自置居所比率跌至廿年新低 年輕人置業率縮到不足8%

自置居所比率跌至廿年新低 年輕人置業率縮到不足8%

依家買樓嘅人就睇下咩人接你火棒

即係仲有92%後生仔有機會置業

即係有92%後生仔想接火棒升升升

升joy
2046 無事發生

今年唔升50%對唔住個樓市

身邊都好多人買wor

係咪擔保人就唔計？

一手樓即清
donki好多人

近幾年好多父幹
靠自己已經係好耐世紀前嘅事

靠自己係講緊百幾萬上車
樓價起碼係宜家一半嘅年代
已經無可能啦

宜加咁多人供完
根本無可能跌
全部子承父業啦

女成父業都有

火棒呢個字講左幾多年？高登到連登

近半年我同3個朋友都各自買左樓
都係無屋企人幫，靠自己，點睇

其實睇下買邊，700萬樓下樓 2個專業人士加埋，其實唔難

又係啲弱智用自己身邊嘅例子黎做論證

即係樓市一跌潛在買家有92%

一跌一定爭崩頭

三份二供滿樓真係好癲

六七十後easy mode有幾難

好友：咪又係排哂隊

幾年前一個人靠自己8成按買左6球樓

係連登問都大把年輕人靠自己買樓啦

唔洗專業人士都得啦

當中35歲以下的年輕世代在整體自置居所戶主中的比例，自1997年的22.1%大幅收縮至2019年的7.6%；

即係本身好多人想買，但買唔起
亦即係大把承托力 仲點跌？

班廢老的確係easy mode，然後就話年青個代肯努力就得

有錢都走啦，仲置業

想買但買唔起
同有錢買但唔買

係好唔同

代表年輕人愈黎愈廢

如果你真係年青人，叻

八九十年代同一時間供兩個自住單位都唔少

去外國先買啦

岩岩30左2個月算唔算年青

其實而家呢個年代齋靠儲份糧唔投資係咪無可能會儲到首期

咁要睇你每個月有幾多固定saving
每個月儲3-5k，同每個月儲30k又好唔同

唔算 真心識人25歲 靠自己買左樓 仲要本身每個月交緊5000家用
佢打幾份工 chur到

咁多時間，點都唔會呢個時間入市啦 咁多不明朗因素，又唔係特別便

原來90後都已經唔算年青

700萬得過3，4幾百呎，買黎為咩

而家計埋stamp,都係百幾萬上車

個個攞晒呀公呀婆個名做首置...

叻仔
比啲心機啦

係買都去英國 加拿大買啦

錯，係有92%潛在租客
租務市場大量承接》租金升》支撐樓價》樓價又升

得罪講句，你好彩啫

更何況，你都只係儲咗120萬
2021年買咩樓只需要120萬首期?

依家都係遲走同早走既分別姐
邊個想住香港

其實呢有啲人唔移民係唔想留低老人家, 再現實啲講你移咗民, 老人家分身家都會分少啲俾你, 特別係有錢人

連登FG 50k，兩年都夠首期喇
Fake news

有樓無命住

800 萬既樓囉

反而識幾多係兩公婆有樓然後賣撚左

大西北都有既

800按九成，真係有人上?
成件事諗到都覺得癲

以前香港就詬福地， 行地運買樓會致富
而家係沉緊既船又係天價
買果個都有問題啦， 最多咪租
我睇唔到後生有咪理由留係度供間200 呎30年

林鄭plan後好多朋友成功入市 其實條數易計左好多

8%入面仲要好多父幹

平息借盡先係聰明人 咁首先份工穩陣啦 不過你覺得癲因為你唔識計數je

Full pay，使撚計呢啲

儲到可以full pay新界納米盤既錢
不過買哂美股美債ETF
冇諗過買樓
諗住移民

我識有幾個人搵2-3萬都買樓, 你想樓價點跌得落先

有呢舊錢不如移民好過啦

120萬就得？稅呢？傭呢？一買就住得唔洗裝修執下間屋，新樓？
2021年，買800萬樓嘅9成按只需要80萬首期
2021年800萬樓下冇得揀？

計埋父幹都係得8%後生有自己樓 真心癲

35歲下與期為層納米樓捱一世 不如去外國闖下

呢到又係捱 出去又係捱 但係有票投 有大屋租 空氣清新 唔洗人迫人

嘉湖5m都有兩房啦

我有fd真係買咗，住300呎，咁就6球

你住慣大屋點同

算係咁.. 自己一個人?

800萬買3-400呎，市區新樓扣埋啲垃圾工作平台唔知實用面積唔知有無250呎
咁嘅垃圾樓仲要供大半世，咁住法都真係連畜生都不如

4人家庭

WHAT THE..

4 人 500 呎都覺得細...

近兩年身邊都有幾個人置業
全部2頭尾3頭

好想知你住開幾多尺，咩質素嘅樓

真係好癲 失業典算

太古城 嘉亨灣 柏麗灣都住過

0-35 計埋0-17 歲
如果唔計既會唔會上到15% -20% 左右

嘉湖山莊又靚又方便又抵住
月供一萬鬆，d搵兩萬都夠供啦

每人75呎，細過劏房
點解唔住劏房

父母比一大舊又要同你講？

利伸 幾年前2萬人工果陣借左200萬買500萬樓，淨低全部屋企比

未出林鄭plan之前好困難， 出左林鄭plan之後好簡單

2公婆24歲出黎做野，每人每月儲5千蚊，到30歲應該有72萬， 夠買500萬樓

因為6球有機會升到8球

傻仔先買樓

壓測分分鐘月入要五萬幾

到時就唔係500萬啦

800萬一成上會過到壓測都唔係咁易
有能力過壓測都唔會剩係比1成上會啦...

咁唔使用個仔女名嘅？on9

舊按保下早幾年一個人買左，
但覺得on9 浪費左青春，
應該投資買細資產再換大資產咁上，
會慳好多時間。

60歲都仲係中年，你話呢？

走得好走 攬炒

嘉亨灣我覺得係最不撚知所謂

到時你唔只儲5千蚊一個月啦
或者好似連登講樓爆呢～

welcome to hong Kong

好似講到係年輕人問題咁，根本係政治問題，樓價咁恐怖點買？

係囉仲要兩個人夾
我識得全部一個人買樓，同女友/老婆夾錢買樓遲早出事

大把後生黃絲準備移民，佢地大撚把錢使咩買香港納米盤咩

唔用兩個人好難買到

30買又唔係咁特別

樓市gogogo

呢句真
咁唔滿意香港真係應該要走，成日成個怨婦咁，講移民，講極都仲係香港，之後又怨呢樣怨個樣

好多黃絲繼續自己原有嘅人生規劃
呢兩年走去生仔

同時好多撻訂

其實佢地利息好柒貴 唔係真係咁easy
當然無呢家咁難

最基本既供款比率都過左50% la, 仲未計壓測，清咪誤導人好喎

咩年代都一樣

大把人得過講字， 又話窮

同佢講無風險撳幾個掣抽ibond， 2星期後穩賺幾百蚊， 又話唔識唔想學。

無覺得特別
正如你所講，30買樓好普遍
所以唔洗咁怨買唔到樓，只係年紀未到
唔係買唔到

1000呎
好睇少少都要成2000萬
買黎為咩？

我諗大家都係覺得唔值 or倒轉講 香港人值得好啲姐

依方面真係唔關林鄭plan事
撻訂年年都有架啦， 大把人買完驚，又有人唔去銀行壓力測試， 最後信AA計錯數

個人唔睇好樓市
所以祝你同你3個朋友Good Luck

問過海濱花園未？

唔係話香港正常，但依喺香港買樓而你無一大筆資金就預咗有取捨

一係遠->大西北兩房
一係細->納米樓（少於300呎）
一係舊->唐/洋樓（無𨋢），樓齡大（30+）
一係廢->對墳場/屠場/大馬路

睇下自己最介意咩

三十歲前儲100萬+穩定收入（雙職），借90%係可以買到樓，只係風險比較高

以上講嘅嘢喺香港只會愈嚟愈普遍，而且選擇會收窄，例如以前遠都有選擇，將來要又遠又細

新聞最後張圖寫樓價自97年升咗391%，人工中位數升77%，按照咁嘅趨勢，愈遲入場愈高風險，但唔入場又怕自己第時人工追唔上樓價

政府為咗防止社會整體性崩潰，只會放任樓市，最多每隔一段時間將90%按揭放寬多幾百萬，然後將個計時炸彈抛比下屆政府

連登仔：身邊好多醫護/老師/紀律部隊/officer grade朋友已經上左車。香港地買樓一啲都唔難

全球印銀紙情況下，咁你睇好買咩
還是cash is king?

得咁少人有樓，大把空間升

其實果班人去到邊都係坐這山 望那山 一事無成, 佢地唔會望努力向上, 只想拉其他人落黎陪佢地一齊做垃圾
香港繁榮 但自己廢 就想攬炒
自己無樓 其他人有 就日日吹淡風
自己無女 其他人有 就感建分
自己無事業 其他人有 就叫D有事業有錢既人移民 一齊重頭開始

我覺得關事，高樓價都做到9成，好多人以為咁少首期，就上左車先，點知最後計唔掂數

值唔值個市場決定，由高登到連登講樓爆火棒都有10幾年，好多都已經上晒岸

叻仔囉，但呢d係少數，唔係常態

假設突然失業/有病就算啦， 依個無辦法
但係咁大個人計錯數， 又唔走去銀行問，最終比人殺撻都算合理

本質既野，係唔會改到，人廢去邊都廢
加上，無證據話你知其他地方既生活係一定好過香港
個d 人自求多福啦

識幾個朋友抽唔到白居二 要買私樓
都係靠外家幫手供

出年又可以刷新二十一年新低

我身邊所有朋友都有5000萬樓喎
咁你有無50萬係銀行?

實係啦 i大仔
貼份樓契黎睇下

有能力過壓測 唔借到盡先傻
錢袋係袋唔好
萬一有咩事都仲有筆錢係到

其實唔難.jpg

岩岩買左樓
得返幾十個

值得住好啲啊
可能加上我自己做建築 只能夠講大業主當買家係傻仔
落手起嘅又係傻仔
所以我自己都係股票加外地樓 回報高啲 買又買得gur

投資未必個個識，身邊全部因為自住或者結婚買左樓，個個都賺到過百萬

剛需無計 投資不了
量力而為囉 好盤買少見少啦 大部分都係垃圾
好少少嘅都平均三萬蚊呎

其實真係唔難 我自己為例
好早出黎做野 而家27 就黎28 草左80萬
未計股票蝕左十萬

即係樓市潛在買家有92%

我指英加美澳台樓市

俾完首期 得翻幾十個咁少就好心唔好買樓啦
冇咁大個頭仲戴咁大頂帽

就係你呢啲窮撚 死慳死抵先買到樓嘅人拖低個樓市
先搞到呢幾年個市牛皮
升得慢過之前咁多

大把人做啦
多到銀行越做越慢

你老母個代上車95 按添
仲要利率成6-8厘
供款利息比係1:2 咁濟

而家咁低息
都唔借盡佢？

有得比你上車，又唔夠膽上，咁講經咩

恭喜巴打
好快儲番

識唔到人靠自己買樓 個個父幹
父母知道你買樓 有能力既點都會比二三十個啦
咪當幫輕下仔女 裝修傢俬咩都係錢

食撚左春藥？ 買樓自住都比人屌

嗰時95按 13厘買太古城又係買樓
而家9按 買800萬龍床又係買樓

第時分分鐘買床位都叫置業買樓

巴打幾多歲
滿唔滿意首置呢間屋

我都好想有父幹
出身頭6年都要比一半人工做家用
唔洗比咁多錢屋企已經當父幹咗

繼續害鳩下一代
會移民另計

荃灣算唔算大西北？

仲話樓價會跌笑撚死
平少少已經俾人掃貨了

每人三百尺都無 仲衰過住公屋

佢住開外國架

咁舊嘅樓都五球野

買Bitcoin 好過買樓啦 遲下一粒btc 換一層樓

呢一代一係繼承 一係買唔起
人口已經開始老化萎縮
未來根本無所謂剛需
只係班老野攞黎炒賣投資

你咁認真覆佢做咩 講得出7球先得250 一係就傻鳩小學雞未識睇地政處既鳩頭 一係就鳩up玩野 兩類人都唔洗認真覆佢

應該唔算

好似等待果陀 總一日會爆既 要有信心

地球總有一日會消失，人類總有一日會滅絕

儲5千太細 起碼1萬

年輕人學乜人置業？

份報告係比上唔到車嘅人圍爐

排新樓同抽居屋一定係做馬啦，全部都係假

其實都好辛苦 佢冇哂社交娛樂

好多人被樓主標題誤導

「年輕人置業率縮到不足8%」好似講100個年輕人，不足8個係業主
但報告係講，100個業主，不足8%係年輕人，
兩樣野來

點解100個業主得8個後生？
因為早年買入，無咩事都唔會放售
20年前既後生業主變中老年人
佢地可加按買多件

後生無父幹，就要同班早年上車既業主爭
新推10000件樓，5000件被購入收租
4000件被35歲以上儲夠錢人士購入自住
35歲以下業主比例一定細

我都唔諗住買
因為根本冇需要 屋企夠地方住
有諗過買黎投資 但放租又要5成按

兩三萬點過壓測呀
除非父幹一大舊首期啦

邊句話造市
購買力集中喺老野

係香港有樓既後生仔係咪易D溝女

出去睇下二手盤同新盤，一大堆年輕情侶同夫婦

香港地唔自住 唔好要喇 除非居屋

兩公婆咪得

QE 預支哂後生仔既將來

Real estates 價格推高到癲左

就算兩公婆專業人士 買樓都好吃力

仲要確保唔會失業 失業就奶屎

一定啦我係仔都覺得單身又有樓嘅好正 唔洗一齊儲首期

所以要預是旦一個人失業都cover到條數

E.g.兩公婆各收入30k 供20- 25k咁會理想d

我30頭 名校出身
自己中同大同有八九成人已經喺呢幾年買咗樓
有一半人屋企人資助 一半無
我亦都識一啲無買樓既同齡朋友
佢地圈子比較草根或者唔係專業人士 大多數都無買
覺得貧富越來越懸殊

報紙佬最中意玩數字偽術嘩眾取寵
今星期成交量暴跌70%
睇樓量跌50%

係 富者愈富 貧者愈貧

你供左20k 其他野唔洗支出咩

水電煤交通三餐

四大長老意思意思都要啦

失業 比少兩三個月 長老都明 三餐水電靠儲落嘅頂住

咁當然穩定工作就最好啦

真, 有個朋友好黃, 黃過我幾倍, 林鄭PLAN出左之後都買左間白石角

10年後9成按分分鐘1500萬

其實報紙佬今次講高左年輕人置業比例

今日得閒，計下數

香港2019年20至34歲人口約143.5萬人

立法會報告130.2萬自置戶，
當中7.6%業主即9.9萬人係35歲以下
同143.5萬比，即係不足6.9% 35歲以下成年人係自置業主

你邊位財經界名人專家？
比張卡片黎睇下

所謂年輕情侶同夫婦都已經30附近啦，要搬出黎住要空間組織家庭係好正常好合理ge事。住唔應該係奢侈品但香港樓價卻係奢侈品ge價格....入面有幾多人係父母有拿錢出黎，你又知咩

好多都係兩老借子女個肉身黎投資

香港樓係奢侈品唔係第一日嘅事啦，以前美孚新邨樓花d人都覺得貴，好多人買唔起，到貪曾年代又係個個屌樓貴，太古城要幾千蚊尺，醫生都買唔起，買樓係連登一定係假設左有父幹，靠自己一定買唔到

睇你對無屋企人幫個定義啦，如果連家用都唔駛比其實一般情侶肯比心機儲其實要上車唔係話好難既 ....
但如果一邊要比家用一邊要儲錢既話非專業人士真係好難頂 ......

利申：非像徵式要比家用情況下上左車 ....

其實搵返同一個表
對比返10年20年30年前就知個勢係咩

呢8 % 有90% 係家人幫手

1 0% 係自己努力！叻仔

90後尾後都重可以上車
到林鄭plan都上唔到車， 先係真正的絕望

要比家用+自己搬左出去住+非專業人士

你呢個scenario 如果+埋冇父幹同行業前景麻麻就真係hell mode sosad

絕對冇父幹，屋企人直情唔知我買左樓

個市跌少少都成班上岸老屎忽搶住買樓啦
樓市gogogo

咁姐係你本身人工高或食正股市牛市個升浪

平時有儲蓄習慣
18,19歲就開始買股票做投資儲經驗
都叫做食到個浪既
香港地唔投資真係好徙

唔想佢地知，知就會覺得我好有錢，然後不停問我借錢

真係家家有本難唸的經

佢哋由上年開始心裏打量計算要走去邊
到最後個Stage衡量自己嘅能力同各國嘅jetso (逃生門plan)
當你以為俾佢免費走難已經好premium
然後就有班人出嚟同你講要錢，後生仔邊有咁多錢
又話憑乜嘢要俾錢買醫保
冇public funds 係差別對待
夾硬論述要求直接俾佢citizen 咁樣係名正言順喎
真係好難做
留喺香港又係打飛機，去到外國又係打飛機
每日都係屌晒全世界唔為佢着想
但佢有冇為其他人着想？

呢班多數都係最底層讀唔成書又懶又無家底
得到咁既結果係好合理

好多係阿爸媽買

連登就係嗰8%精英
fg 50k 儲幾年都買到啦

120萬，當中40萬當雜費
都仲有80萬首期
跟著就睇你搵幾錢借到錢去set target

裝修汁下幾萬蚊都得

樓上咁多話唔買果d
係因為年紀未到有果個需要姐

到你地結婚，唔通仲租樓咩
租樓一年比左20萬人
5年就100萬
仲要因為唔係自己樓 你唔會買靚傢俬整到靚靚咁住

自己一個係難，唔會冇可能
兩公婆就唔難
同埋百幾萬上唔到車
唔係想一步登天市區地鐵上蓋三房呀？

其實情侶正正常常打份工都買到樓，買唔到都係你地太毒無女

兩公婆夾埋搵50k都上到車啦，大西北大把選擇

呢個真，迫後生出高價接貨，買又死，交租重死

咁易應該冇窮人，個個有祖蔭

奇又奇在連登個個都話自己冇父幹

依家d人講六點收工, work life balance
邊會感受到八九十年代打三份工盡快清按揭。

一個人就難，要薪高糧準，四萬幾五萬係基本，因為你人工低夠首期，都唔夠壓測，變相人地一兩成首期，你可能要儲四五成
兩公婆就其實唔難，出嚟做嘢四年應該就得

利申：我、身邊啲fd都係咁上下，不過共通點係中學/大學拍拖到結婚買樓，一早plan定要一齊儲錢
冇另一半配合，買樓真係難

叻仔，以前八九十年代都是打三份工先買到樓，二份工錢供樓一份自己洗。系依家班後生仔以為一份工錢就夠洗同供樓遮。

我都係, 個個都諗緊買邊區, 定抽新樓好
居屋都覺太cheap

6,70後即係都5,60歲供滿樓有幾奇
關easy mode咩事, 佢係講緊整體全港物業供滿比率喎
到你50,60歲已經供滿而家今日買既樓, 跟住有D 10, 20後又話你今日係EASY MODE?

係......

每人三百呎 四人家庭唔計外傭已經要1200呎 唔係普通中產家庭負擔到

咁易又唔諗下點解咁多人冇父幹
以為而家一百萬等於以前嘅一百萬

鳩吹嘅野明啦
咁多年輕人買樓又個個父幹手揸幾百萬去搞運動

事實又真係可以並存

上年同一日同一時間

事實 如果兩個人唔好咁早生仔 其實係儲到首期 過壓測都ok 當然唔好諗住市區新樓啦

咪係囉, 點睇呢啲人都唔似平均44歲

6球樓, 明明你個fd可以揀大啲, 怪得邊個

宜家平均首置年齡係44歲，你覺得可以6年供滿?

要比美國制裁先得

成篇文章重點：
2/3業主已經供完樓

係全港計, 其實好合理, D中老年人打拼左成世人供滿層樓有幾奇?
你話80後供滿有2/3我就覺得出奇喇

但800萬9按收入唔少先供得起

我反而相反
屋企人超貪錢 我俾足夠家用佢地都成日問
我話買咗樓要供樓好窮封住佢把口